<!-- markdown-link-check-disable -->
## 加入主网

::: 提示
请查看[launch repo](https://github.com/cosmos/launch)获取主网信息，包含了所使用的Cosmos-SDK的正确版本和genesis文件。
:::

::: 警告
**在更进一步之前你需要[安装aztec](./installation.md)**
:::

## 创建一个新节点

这些指令适用于从头开始设置一个全节点。

首先，初始化节点并创建必要的配置文件：

```bash
aztecd init <your_custom_moniker>
```

::: 注意
moniker只能包含ASCII字符。使用Unicode字符会使得你的节点不可访问
:::

你可以稍后在`~/.aztec/config/config.toml`文件中编辑`moniker`:

```toml
# A custom human readable name for this node
moniker = "<your_custom_moniker>"
```

你可以编辑`~/.aztec/config/config.toml`文件来开启垃圾交易过滤机制以拒绝收到的手续费过低的交易：

```
# This is a TOML config file.
# For more information, see https://github.com/toml-lang/toml

##### main base config options #####

# The minimum gas prices a validator is willing to accept for processing a
# transaction. A transaction's fees must meet the minimum of any denomination
# specified in this config (e.g. 10uatom).

minimum-gas-prices = ""
```

你的全节点已经初始化成功！

## Genesis & Seeds

### 复制genesis文件

将主网的`genesis.json`文件放置在`aztecd`的配置文件夹中

```bash
mkdir -p $HOME/.aztec/config
curl https://raw.githubusercontent.com/cosmos/launch/master/genesis.json > $HOME/.aztec/config/genesis.json
```

注意我们使用了[launch repo](https://github.com/cosmos/launch)中的`latest`文件夹，该文件夹包含了最新版本主网的详细信息。

::: 提示
如果你想加入的是公共测试网，点击[这里](./join-testnet.md)
:::

运行命令验证配置的正确性:

```bash
aztecd start
```

### 添加种子节点

你的节点需要知道如何寻找伙伴节点。你需要添加有用的种子节点到`$HOME/.aztec/config/config.toml`文件中。[`launch`](https://github.com/cosmos/launch) repo包含了一些种子节点的链接。

如果这些种子节点不再运行，你可以在Cosmos Hub浏览器(可以在[launch page](https://cosmos.network/launch)中找到)发现种子节点和持久节点。

你还可以到[验证人Riot聊天室](https://riot.im/app/#/room/#cosmos-validators:matrix.org)里询问可用节点。

你可以阅读[这里](https://github.com/tendermint/tendermint/blob/develop/docs/tendermint-core/using-tendermint.md#peers)了解更多伙伴节点和种子节点的信息。

::: 警告
在Cosmos Hub主网中，可接受的币种是`uatom`,`1atom = 1.000.000uatom`
:::

Cosmos Hub网络中的交易需要支付一笔交易手续费以得到处理。手续费支付执行交易所消耗的gas。计算公式如下：

```
fees = gas * gasPrices
```

`gas`由交易本身决定。不同的交易需要不同数量的`gas`。一笔交易的`gas`数量在它被执行时计算，但有一种方式可以提前估算，那就是把标识`gas`
的值设置为`auto`。当然，这只是给出一个预估值。如果你想要确保为交易提供足够的gas，你可以使用`--gas-adjustment`标识来调整预估值(默认是`1.0`)。

`gasPrice`是每个单位`gas`的单价。每个验证人节点可以设置`min-gas-price`，只会把那些`gasPrice`高于自己设置的`min-gas-price`的交易打包。

交易的`fees`是`gas`与`gasPrice`的结果。作为一个用户，你必须输入三者中的两者。更高的`gasPrice`/`fees`，将提高你的交易被打包的机会。

::: 提示
主网中推荐的`gas-prices`是`0.0025uatom`
:::

## 设置`minimum-gas-prices`

你的全节点可以在交易池中放入未确认的交易。为了保护其免受Spam攻击，最好设置一个`minimum-gas-prices`来过滤交易以决定是否要放入交易池。这个参数可以在`~/.aztec/config/aztecd.toml`文件中配置。

推荐的初始`minimum-gas-prices`是`0.0025uatom`，如果你愿意可以稍后再修改它。

## 运行一个全节点

通过这条命令开始运行全节点：

```bash
aztecd start
```

检查一切是否平稳运行中:

```bash
aztecd status
```

使用[Cosmos Explorer](https://cosmos.network/launch)查看网络状态。

## 导出状态

aztec能够将整个应用程序的状态转存到一个JSON文件中，该文件可以用于分析还可以用作一个新网络的genesis文件。

导出状态:

```bash
aztecd export > [filename].json
```

你还可以导出指定高度的状态(处理完指定高度后的状态):

```bash
aztecd export --height [height] > [filename].json
```

如果你计划使用导出的状态文件启动一个新网络，导出时要加上`--for-zero-height`标识:

```bash
aztecd export --height [height] --for-zero-height > [filename].json
```

## 升级成为验证人节点
你现在有了一个运行状态的全节点。接下来，你可以升级你的全节点，成为一个Cosmos验证人。排名前100的验证人节点可以向Cosmos Hub提议新的区块。请查看[创建验证人节点](./validators/validator-setup.md)。
<!-- markdown-link-check-enable -->